港區人大代表陳曼琪倡設「國安法庭」交中國籍法官審理

陳曼琪則在昨天的港區人大小組會議中發言，提出五點建議，包括在香港法院設立專屬國家安全法庭，有關法官由在外國無居留權的香港永久性居民中的中國公民擔任；設立特區維護國家安全委員會，委員包括香港官方及非官方代表，協助特首就特區維護國家安全事務進行決策並負責執行統籌工作；委員會的實際工作人員、技術、行政及財政由中央人民政府提供支持；香港維護國家安全法的執法機關及工作由香港警務處增設「香港國家安全部」負責，並設立港區人大代表對維護國家安全的法律制度及執行機制的監督制度，倡可參考香港政府太平紳士制度。

已經為《基本法》23條的澳門特區亦設類似的「國安法庭」，陳的倡議料是參考澳門做法。澳門立法會2018年通過修改《司法組織綱要法》法案，當中包括法院審理涉及國家安全的案件時，必須由中國籍的法官審理，除了是考慮到外籍法官無法處理中國的國家安全問題，同時亦稱要顧及國家尊嚴。

外界擔心涉及國家安全的案件，他日由執法、檢控與審判都由中共另設的國安機關專責，「國安法庭」更或進行秘密審訊，侵犯人權。陳弘毅今日在電台坦言，最悲觀的情況是國安法案件非由香港法院審判，他認為大多數市民難以接受，個人亦認為應由現行機關執法。

繼續up多d

真攬炒手足直頭派公安同大陸法官落黎執法la 唔係d外資點會走呀

會唔會立死刑?

推上Twitter

政府拗咗幾日先話呢d案係香港審去說服外商
然後呢條女唔知係無mon 政府post 定點自衝去賣
我係林鄭真係多謝哂你, 又要再同各國領事再嘈過

日日直線叫外資走

郭偉健有出頭天啦

係就好 到時睇d藍屍望著股市係咁插

律師會叫人請外勞取代香港法官， 求律師公會會員心理陰影。。。。

情節嚴重即押高鐵站槍斃

同國家隊打對台拉去高鐵站槍斃thx